［信長][殘局]上級-25萬點打150萬？

玩本能寺開始
上級 回復力高 正常傷害

我係宇喜多秀家
之前靠秀吉起家
之後一齊分九洲、四國

根本無可能夠佢食得快 ～
我得個垃圾中國

我打算用朝廷議和戰法
北九洲 、四國角落頭 打兩座城即議和
統一返中國
再慢慢兩座兩座打返出去

另一邊有伊逹20萬 佐竹5萬 北条15萬
如果搞秀吉包圍網 就唔用得議和戰法

播磨 有姬路城 死守
我根本攻唔到入大坂

有無巴打知點打
我認為已經殘局 但唔想放棄

好撚難玩

連戰神都咁講 gg

好玩嗎
值唔值得買老正

好撚熱血睇到都覺得正
不過玩開三國志答你唔到

如果鍾意歷史/日本文化 係好值得

由你比佢入到九洲果刻已經無得玩

阻佢唔到 我由一座岡山城開始

我跟 戰國傳玩 秀吉點都會食晒織田舊領地

德川家康收咗檔 無得入關原劇情

間接助長秀吉勢力

秀吉去邊到打你都派一隊過去食左個城佢
又或者call佢援軍
總之唔可以比佢打過去中國同四國
食晒四國中國之後就超遠距離打德川果堆
咁你先有機會同佢爭天下

有進展 可能救得返

我都明 佢籠城我偷雞
個問題係佢多地
可以同時入四國 中國

我只得幾隊人馬 打唔到幾座
佢食地快好多～

半年 打到6座城即議和

睇個勢 養到40萬兵 無問題

同時北条收咗皮
伊達且戰且退 保持住20萬

東面 有 明石全登 拖住班友係姬路城

我成功擋住都有十萬軍勢
收復返中國

神邊城 鏡山城 收復成功

九洲島津一萬打二十萬

島津拖住成村人

秀家 同毛利輝元 偷打 熊本城

外交政策得唔得，係咁送樣衰公主比佢地

利申：無玩過

遠交近攻

唔可以
因為秀吉勢力包住我
同佢同盟就擴張唔到

巴打宜隻第幾代

無錯
已經前後夾住佢
但 東面班友仲雞過我

14 創造 with威力

我嘅優勢係
1.調動部隊 快過佢
2.手下有島津 、長宗我部、立花
一萬可以拖住二十萬 ，我就把握時間偷打
3.我一面打佢 一面同朝廷搞關係
大約1年可以議和一次 ：一次半年
過程 ：
打半年-->停戰半年 loop

有冇巴打玩開上級 俾俾意見

改修城 打防反 瘋狂打仗 但唔好以擴張為主
一feel到唔夠打就停戰
打仗博捉到對面啲人
登用唔到就即斬
斬到對面冇幾為止

頭盔
舊時高登見過咁打 自己未試過

講得好 對面 430人 我會努力斬

宜家全部城起晒塔
全部開發兵舍 以快速養兵為主

暫時開戰半年

攻咗一座主城
三座大支城 （10000以上）
三座小支城 （平均都 6-7000兵）

僅損失一座垃圾支城（1000兵）

見好就收
議和半年

辛苦收復咗一個國

養到40萬 無問題 ～ 但唔夠集中
因為好多城得1-2千人

北条收咗皮 佐竹下個月死
得返伊達陪我

睇下朕嘅戰績可知一二

睇吓乖仔

咁個仔on9 朕控制唔到嘅

不過老實說
除非手合加種田有番咁上下
如果唔係 都係輸多
樓主加油

我本身想玩真田 但三父子太勁所以玩秀家
原來我低估咗最高級AI

我想小心步署反擊
多謝巴打嘅經驗之談

同秀吉大人一樣～
一刻間統一天下
然後又大洗牌再打過⋯

應該gg

秀吉垃圾啦執死雞 朕滅六國之戰前因後果都係朕同列祖嘅努力 天命所歸

未食得 一陣報告戰況

太閣殿下有份幫信長征伐地方勢力

同埋執雞要鬥快
中國大返還係最成功嘅強行軍
最快返京都滅光秀

反共 第二年

38萬 vs 170萬

務求先發制人 將對方困住
未開波已經係門口排晒隊
困住對方部隊 猛列轟炸

各單位stand by!!

Action!!

12線作戰 正式展開

戰局初期

一樣係檔住姬路城 阻止主力部隊進入備前
元親 親自上陣 唔驚過

防止四國部隊側面偷襲
搵9200人守住港口

九洲方面 繼續 焗住班人
偷打熊本城 打到熊本 等於贏咗九洲

熊本打咗一半啦 上呀 鬼島津

同朕相比 不過德川叻仔啲，悶聲發大財

對手病死晒 自動勝利 最柒嘅天下人

Btw我最贊成 你 墳書坑儒
滅晒班on9書蟲

亂入一問.
14個玩法點先適應到.
玩左一陣都係玩唔慣.
死死地去玩返13.

你要接受 系統簡化

因為你係大名 ～領地太多管唔晒就要權力下放俾AI

簡化咗會減低趣味
但都有好處
個節奏會快好多 如果好似我呢種 多線作戰嘅玩法好刺激

九九八十一斬啦 保住自己D大將 盡量斬佢果D 多兵都冇用 冇D高統高武既你一隊打四五隊啦

利申: 精通12 真田火牛計守到德川on99

上年故意孤立幾座城
我四面八方圍佢
佢哦援軍救唔切
輕鬆收復

同時我要打落四國
救角落頭座城

嘩 屌

痴撚線 點檔呀 隊隊萬幾人 排晒隊輪大米

元親 立花宗荗 義弘
三大神將 撐唔住要撒退
今次仆街鳥

出雲 一帶有好消息

紅色主城先係真正目標
但唔可以心急
今年先攻佔支城 步步進逼
於是兩座主城又會被孤立

四國根本無得玩
援兵過海跟本趕唔切

唯有孤軍作戰 籠城等議和
死都要守住

一輸就唔洗旨意有機會收復 四國

佢600人 斬唔切

有空城 偷襲！

無難度

連住四國嘅島仔都收復埋

法定時間已到
夠鐘收手

有驚無險上到40萬兵
今次有機會反擊啦

不過今年收獲唔多
我太急進
連姬路果邊都守唔住

暫時程況
- 四國 中村御所 守得住 支城全滅
- 熊本城有4萬援軍 打唔入 只偷到支城
- 出雲打到去兩座主城旁邊

攻咗 6座 損失咗4座 算係小勝

四國窄窄地
應該集中火力去九州
中國方面死守

巴打加油

我都諗返起我上年玩個save

又係差唔多情況 最後磨到德川由全盛時期嘅200萬得返100萬左右 自己就得46萬
其他勢力都從屬德川所以冇盟友
偷雞攻陷伏見城之後即刻俾德川派幾十萬軍包圍就冇再玩啦

你起碼無俾人包圍
樓主三面受敵

你前線城得四個 樓主係四面都要開戰線

都係嘅 不過都雙線作戰左好耐先打到咁嘅局面
樓主加油啦 平定到九洲之後應該會易打好多

成日覺得四國好鬼雞肋 條線太長

真係要儘快谷爆九州

打過類似情況
不過我用島津
照睇情況睇，個人覺得依家應該全力攻九洲，中國地方死守頂住
中國同九洲都多夾擊位，要多加利用
如果手下勁同埋手合有信心，建議手合打野戰

我覺得無得打，只係睇拖到幾耐
一、你比人包圍，只要開多幾條戰線，就無得打
二、你主要根據地係中國，同佢既近畿、東海道無得比
三、豐臣人材多到痴線

多謝支持

大家講得無錯

暫時策略

第一步 ：平定九洲、四國死守、姬路檔人
第二步：以九洲救四國、中國侵佔播磨

攻到姬路城有得打

靠自己

十線作戰

盡力而為

冇玩14
同12 13比邊隻難d
Btw 樓主一開始同秀吉同盟唔係仲難打咩
比佢全力東征

我得一座主城仲要係岡山城

別無選擇 嘅情況下幫秀吉
同時我係不停征伐

但中國只係多田 無人口
你叫我點同秀吉搶城

有無人玩過戰國立志
同14分別大唔大

好難講邊隻難啲 合戰我覺得14係難嘅
可以做嘅操作唔多
電腦有自動雷達
你走到角落頭佢都搵到你

今集最大難處： 無得調動兵馬
你由A城出兵 攻咗B城
個武將入B城啲兵會解散
兵係永遠跟死一座城

內政就簡單好多
都好自動化
選擇方針 錢 兵 糧 三選一

準備 等steam 特價買

反秀吉 第三年
42萬 vs 170萬

同樣鎖定晒各個主要戰區

合戰個人覺得難玩

暫且放棄熊本城
引晒你班友出黎守熊本 我去打城井谷城
調虎離山

我唔客氣啦 一口氣收咗兩座主城
策略湊效

於是又停戰半年
可以話係今時不同往日
我壯大咗一倍

54萬 vs 190萬

再打多一座主城就會升職做 右大臣

其實果到唔係中國咩

四國係下邊wo

成功穩住中國
北九州只剩低熊本城一個難關

但係暫時未諗到軍隊部署
Hold住咗未開始第四年

四國死守緊 係下面
中國擋住對方主力

我邊度打錯字

熊本直攻比較難，因為一出城就有夾擊位
建議先掃左左上角個島仔上面d支城先再support住攻熊本

ok

你個名
你打開AOE ?

yes

原來隻game steam有得賣
早知一早買

留名學嘢

最近睇完真田丸想試下如夢似幻玩真田家

幾過癮

會見識到老豆啲外交有幾世界級

屌坑得過千幾人就話暴君 睇下朕啲後輩，一個文字獄死幾多人先出聲啦

偷到近畿就會攻唔入，D城又密又多兵力

姬路城已經諗唔到點打

終於下定決心開戰
第四年

58萬 vs 200萬

土佐全兵舍可以谷到3萬人死守

全部兵力押落九洲

北条走狗

拖住清正公 收復八橋城
正式統一中國

升職右大臣

另一邊 又係聲東擊閪
連取三城

但係 土佐守唔住⋯
低估咗對方 無派人去助守
發現包圍嘅時候想救都遲

成績： 得主城一座 八橋城
支城三座 九洲

失主城一座 土佐 中村御所

失去咗暫時全天下最大軍力 中村御所
我好難再天入去

電腦搵 真田幸村 守城

3萬人嘅真田 點撚樣同你打呀屌你老母！

但係作為男人 我係唔會load save
犯錯就要認～諗辦法補救

第五年 62萬 vs 213萬
目前九洲局勢

我起超多支城 養兵千日 用在一時

今年無咩收成 兩座支城
慢慢包圍熊本

平定西北推支城 牽制力大好多
多謝巴打嘅意見

但另一面
因為失咗土佐
開始接唔住對方攻勢

東面有姬路城要塞 + 近畿大軍
南有四國部隊分別上岸
開始頂唔住

僅僅趕及議和

我仲死撐緊

冇左能島真係難打
四國可以直上打你
磨唔入九洲有d難攪
不過毛利果邊多夾擊位，可以睇住守
同埋起多d支城補糧，同佢地拖糧仲有機會打
但係機會唔大…

第六年
68萬 vs 233萬
要俾啲壓力四國
免得佢地又分三路上岸

阻佢地上岸比檔住姬路城更難

九洲方面

已經封死熊本城
同你博命

截擊援軍 爭取時間圍城

得熊本 得九洲
可以話係有絕對優勢
南部嘅敵軍不成氣候
大可放心

另外又收復咗岡城

伊達已經退到北海道

rip

得到熊本城 似乎挽回唔少勝算

大家點睇

你加油啦 ..

又睇死我

支持

最大boss係入近畿果堆
樓主加油

最高級AI有咩特別

唔覺電腦有幾醒

第七年 第八年
伊逹滅亡
但同時迎來轉機

秀吉於停戰期後
竟然對我不反感

我做送禮勤
送咗個垃圾花樽
再外交工作就可以搞同盟

於是停戰兩年
因為我糧食用盡
鐵炮都唔夠用

人又無錢又無
好彩秀吉肯收禮

我要把握機會 休養生息
唔夠佢兵多
所以我
起支城圍住佢
以城攻城

彈盡糧絕 唔代表會輸

完成熊本攻略

目前另一個難題
係播磨

姬路城要塞 5座連成一線已經8萬大軍
攻上嚟嘅有 福島正則 真田爸爸 井伊赤備
呢道戰線 我有 明石掃部 元親 立花夫婦
只能夠打個和～

我完全無突破播磨嘅本錢
更加唔好提近畿

加油

食九州 同四國 先諗大阪 果面啦

第九年 第十年

我決定 renew contract
更新咗份保單
合約期延長兩年

我當然要把握時間 累積戰鬥嘅本錢
支城包圍陣開始成型
主要仍然針對九洲領土

養精蓄銳
切忌急進

係我呢4年嘅座右銘

宇喜多家 咩野最出名呀？！
下剋上

少見 得番一家都keep到咁耐同盟
AI正常應該兩年內停戰 準備開波

伊達叫我入反秀吉聯合
我拒絕咗
呢個可能係主因

多謝大家一直支持同提供意見
我唔係孤軍作戰
有大家一齊撐落去

多謝樓上所有巴打

表裡比興

第十一年
92萬 vs 270 萬
兵力差距由當初6倍
大幅收窄至現今3倍
全民旨兵嘅政策效果顯著
地少一樣有方法打

人強馬壯 係時候發總攻勢
先將後場部隊調上前線
已經要用2-3個月
未開打已經燒咗好多糧

後方部隊負責打敵方前線

我嘅前線 以熊本城為首
負責打對方中線
食硬九洲

以呢一種部署
後場打佢前場
前場打佢中場
一層一層推出去

對方只能動用前線防守
佢嘅中場梯隊一早被我切斷去路

準備再開戰

巴打玩PK 定立志傳

立志傳好多內政野搞

咩game?
求link

其實ai有個細bug
佢地出兵唔會超過一個國，即係你打四國是但一國佢都唔會用尾張兵去救
如果你有幸收到九洲然後再反攻，可以先打鳥取，跟手打上去越前/後

PK

立志傳果個叫箱庭內政
玩晒所有劇本先打立志傳

收復緊九洲 志在必得

第十一年 戰火重燃

九洲東 軍力分佈

起座十座支城 只為攻下一座府內館

其餘支城已經完封
援軍？援你老母！

輕輕鬆鬆食晒

另一面同樣係多面夾擊

對方頑強抵抗 最後得到鍋城
再進一步操控南九洲一帶

主城 府內館 袋袋平安

成績表
攻下 1主城 6支城 橫掃全力洲

但自己損耗都好大
一下子燒咗30萬兵
下年防守上會更大風險

見到樓豬咁都想試下用真田破局 先前淨係用過上杉武田德川d大名爆機

上級
真田都唔易玩 一樣係四面受敵
靠爸爸外交
大少 內政
二少 打仗

真田睇下玩邊個版本
立志傳冇難度
加強版手合打都唔難，但係純大地圖打就難d

岩岩玩無耐 有無人教我點打會戰
我武田本隊8千兵 加加埋埋有2萬兵到
都攻唔到北條個小田原
打大會戰基本上兵力係差唔多 或者我少1 2千
但係成日比長野業正秒 佢隊兵成日著火秒我信玄

求game名

信長之野望14威力加強版

最難係走位
因為你部隊要教炮先射到人
部隊轉身好慢

如果對面勁人側面攻擊你
你想轉身還拖
轉完已經無咗3000人

睇吓邊個角度靚啲就會佔優

我自己會 左搖右擺 唔會行直線
可以減少被人側擊

另外一開始唔好衝出去
向後退 俾少少時間儲蓄 釆配 （MP)
儲夠先打
一發現對方部隊 就開大技
邊個開先邊個著數

主力部隊可以正面同人1 on 1
如果有啲殘兵 千幾人果啲就側面偷打

小田原出名特別硬
再加上佢個位一出又係容易夾擊，所以難攻
大會戰可能長野開左技打你掛

勁
我以前打革新次次開新手指
巴打買碟定上網down？

金手指

Steam中文版

蒙古突騎巴打

我認為長久打落去
我會缺錢缺糧

因為動員全國嘅代價太大
單憑前線又唔夠打

可以打多幾年
但不可長期全軍出擊

後場甚至要提早三個月出擊
就算食咗九洲

南邊 官崎 同 鹿兒島 都未開發
一來太遠 二來太新 未起支城 又未儲夠人口
個人認為除咗捉到一線武將外
作用不大 最多當補級糧食～

我是咪應該用南九洲發展農地
留返 東岸部隊打入四國

北九洲都一樣
已經無辦法去前線作戰

樓主戰況如何

立志傳好悶
玩左兩個鐘就唔玩

你要拎九州黎打四國

有冇開壽命？
豐臣d大將開始病死未？

冇開壽命

佢有730人
我170人

斬極都大把人啦講真
如果開咗壽命
死都係我死先

停緊電 電唔到 （外國）

唔似香港 停電十分鐘有back up⋯⋯

未致於悶掛？
你唔鐘意邊部份？
內政悶？

同意

我用psv玩

唔好意思
最近較忙
雖然放假但呢幾日無時間玩

可以睇我嘅 秀吉潮聖之旅 遊記
止止渴先

拉落去底頁 會有個重點目錄

我由高遠城出兵落小田原個頭
打完之後個部隊返城會無糧
大家會點處理 定唔洗理佢

唔手控無得少勝多
尋日終於識打會戰 要係部隊側面突擊埋去 扣勁多

沿路無自己城補給？
同盟都可以

入城可以補糧?
thanks!

no

經過就可以

你點個部隊去自己城/同盟城 去到門口就會自動回糧

冇追晒post，想以少勝多一定要控兵。試過用九州個有馬家統一

一開始趁大友同龍造寺開拖時打咗平戶城，然後同大友一齊打龍造寺，滅咗龍造寺就有鍋島直茂同圓城寺信胤。呢兩個人好重要。

鍋島直茂真係超勁。佢個戰法係仁王門，大幅加守備嘅。同隊比個有貫穿（即係圓城寺信胤）同神速嘅佢。

加多幾隊以防守性為主嘅用嚟拖住對方其他人。唔好逐隊打，等到據點集結夠軍隊就進行大會戰，防守性幾隊走去拉開對方其他人，保留兵力唔好埋身打。鍋島直茂隊用加速衝埋去敵方大將嗰隊，一埋身就用仁王門同貫穿。收拾咗對方大將就會贏咗場大會戰，一下子地圖據點附近冇晒敵人，重點係你兵力損失唔多。跟住鍋島直茂隊去包圍座城，其他隊就去附近據點頂住唔好俾敵軍再嚟嘅援軍埋城。攻陷座城如果敵軍退兵你都退，佢唔退你就用鍋島直茂隊埋去打。

我係用呢個方法，滅龍造寺後同毛利/島津一齊打大友。滅大友後就同毛利同盟專心打島津。打完島津後會多咗好多勁人，跟住就可以打毛利。打完毛利後東面多數會得返幾個勢力，多數係織田（如果打早期年代就會係今川）/武田/北條，南部都仲有機會未俾人滅。再用大會戰嚟消滅對方兵力，但真係要花好多時間控兵。

巴打有料
我好少手合 通常大地圖打
我自己合戰經驗唔多
我已經收復晒
龍造寺 島津 大友 長宗我部 立花

雖然我多勁人 但對方仲多
隊隊都一線武將
其實好難打

宜家有九洲同中國 70萬 打260萬
二分天下

前線守得都幾辛苦

我用武田 編佢細佬入同一隊
鼓舞加防再用武田貫穿 係咪都做到呢個效果?

你唔控兵好難贏喎。大地圖時間過得快，即係代表軍糧都消耗得快，同埋大家都係一線武將，大地圖對戰兵力消耗差唔多，即係變咗鬥兵同糧多。

唯一優勢係你識由大後方出兵去前線電腦唔識。咁又係去返你夠唔夠兵糧support呢個問題度。萬一你唔夠兵糧就仆街了，我初初打試過，係買糧都買唔切，前線大崩潰

都得，但鼓舞個效果當然冇仁王門咁好。貫穿加仁王門一般做到扣兵差幾倍，對方如果唔係一線武將可以十倍添。就算對方都有貫穿，但你用埋仁王門點都有優勢。係差在仁王門會減慢速度，所以要加返個神速俾佢，如果唔係對手退後你追唔切上去。

其實我最近幾代信長都冇用武田，對上一次用好似係打霸王傳定天翔記？十幾廿年前了

Just In case 你冇追post

我主要搵一兩個勁人封路
然後其他細隊伍圍城

因為我開住十幾條戰線
我控唔晒咁多

同埋你知唔知點樣令對方改變態度
宜家秀吉唔肯收禮物停戰完即開打
我驚唔夠糧同佢磨⋯

想同佢同盟 儲吓糧先打

樓主咁都叫好d 有堆勁人用
試過用伊達 北條對上開始係我既 其他全部豐臣
我d 勁人得個幾丁友 對面十幾廿隊衝入嚟
下場就同樓主個伊達一樣 退守到北海道之後死q 埋

唔好介意，cut一cut quote先，如果唔係太長好難睇

確實冇追post，只係睇到第二頁
你嘅大前題係要保留實力，如果你唔想控兵嘅話，照你個打法，封路勁人嗰隊座主城要改修到有四層天守加桝形門，最好有溫泉令回兵快。圍城嗰隊要智略高同埋座城要建設八幡宮，大將專長有攻城專家，甚至進攻彈正，務求縮短攻陷一座城嘅時間。換句話說係減少士兵同軍糧損耗。

另外，附近冇第三勢力喺度佢唔會改變態度架啦。如果有第三勢力又係佢敵人嘅話，你去打埋一份，佢會有機會因為有共同敵人而變成關心。但你而家個情況冇辦法架啦。

其實你同佢議和等回兵回糧係下策。你覺得佢回兵儲糧快定係你？你停戰期間回廿萬兵，人地可能已回四十萬，點計都冇著數，最後一定係你糧盡先。應該採用閃電戰策略，以快打慢。

明白

我可以話係進退維谷，
九洲出兵受地理局限
出兵四國上岸已經無咩糧

另外一面中國死守好困難
播磨國十萬兵 再加近畿援軍
我只能夠於姬路城一帶道路阻塞交通
攻唔到出去

另外四國敵軍方兩路上岸攻擊中國
只能守住岸邊
無法打入四國

所以得到九洲用處不大

點樣反攻四國？

得九北九州部隊由陸路 入湯築城

下面土佐有 30000真田信繁
講真我最多得25000一隊 跟本撼唔贏佢
就算島津義弘 都未必夠砌

In 手合we trust
九州班友根本手合 大地圖都一流
立花 雷神 鎮關西
島津家 釣野伏 同埋上面巴打個仁王門
以少勝多 一係手合 大會戰 一係就要設營夾擊

南九洲收番可以派堆大眾臉去發展下先
有南九洲出糧出錢畀你仲可以打下
依家冇左能島打四國好難攪，好快d兵會冇晒糧
好似上面巴打咁講，打手合野戰係出路
島津一家，鍋島，雷神手合都好勁
但係打之前睇睇對手有咩人
如果有本多就打野戰算…蜻蜓切太強了…

how much ？

普通版加PK版 2百頭

好似好吸引 買來玩下先

信長撚

巴打講得啱，有本多真係好難手合，始終蜻蜓切真係痴線，完全唔可以埋佢身，仲要只係扣兩格采配。

不過對有手合情意結嘅我，有島津班人嘅話我會用釣野伏，佢埋到嚟就用攪亂唔俾佢埋身退住嚟射佢。但講緊大家都係大部隊嘅話有排射，同埋最終一定會俾佢埋到身，因為釣野伏扣三格采配 有時佢都有攪亂仲要係騎兵就真係唔駛諗住走得甩。

講返樓主個情況先，我睇咗啲圖，見啲支城好似起得幾亂吓。記住起支城要考慮幾樣嘢。前線起嘅話，第一，可以成為你進攻時縮短補給距離嘅據點；第二，可以幫你形成夾擊對方嘅形勢。後方起支城就主要搵多區域發展嘅。

中國地區最前線我冇睇錯應該係羽衣石城，津山城同埋三石城？快啲打埋八橋城然後形成一條防線，唔好再向前推住。佢打你八橋城，就羽衣石城出兵夾佢後面；打你羽衣石城就八橋或者津山城出兵夾；打津山就羽衣石或天神山出兵夾。係得三石城難守啲。

點解要做防線唔推前呢？因為上面啲巴打講得好啱，你要專注統一九州先（臼杵城唔好打，留返俾佢）。將九州變成你嘅糧倉，同埋減少戰線。隈本城附近幾個據點都起到啲多區域發展嘅成，為你提供大量軍糧同士兵。四國唔好理佢住。到你除臼杵城外統一九州時，就係反擊嘅時候。當你有多而穩定嘅軍糧收入，你可以喺九州後方源源不絕咁派軍隊上前線，間中出幾隊打臼杵城，等佢要好辛苦咁喺四國派兵嚟救。唔好攻陷佢，打到咁上下退兵，同時喺中國地方出兵佯攻能島城，多數啲援軍都會退返四國，如果唔咁做啲援軍數量多嘅話佢有機會轉守為攻打返你府內館同岡城。

全力進攻播磨國，得手後派兵佯攻丹波國以牽制佢近畿地區兵力，同時經洲本城同下津井城入侵四國，再喺九州出兵打臼杵城（今次真係攻佢落嚟啦），等佢又要派援軍以減少經瀨戶內海入侵四國嘅阻力（電腦唔識判斷乾脆放棄臼杵城 ）。兵力許可嘅同時經能島城入侵。

四國都到手嘅話，基本上已經贏咗。因為你識由大後方派兵上前線電腦唔識嘛，到時點打都贏啦。

開頭可以用強啲嘅勢力熟習吓先，慢慢改用弱小勢力嚟打你會發覺好好玩好有挑戰性。

如果一開始接觸就玩弱小勢力，你好難打贏仲會對隻game失去興趣。

節瓜巴打諗得好詳細
大致上同你諗法差唔多
臼杵城我仲諗住佔左佢但係留空城等佢佔我再夾攻
反攻我會諗佯攻丹波，但係主要打丹後
因為丹後d路長同難行，容易d揾幾隊支城隊拖走對方主力
打打下如果見到丹波勢好就食左丹波先
播磨有姬路同一系列支城，我怕好易畀佢d兵海一下就推攻番中國

Sorry我個個回覆都好長氣，自膠一下先
統一九州後，正路應該唔會俾佢推返轉頭。除咗大隅，日向兩國嘅兵留嚟佯攻臼杵城牽制四國兵力外，其餘全部，連薩摩國兵力都經陸路推上前線。實際雙方投入戰場嘅兵力應該差唔多。分分鐘會自己較多添。

呢個係電腦秀吉唔係真人秀吉嘛。電腦二百幾萬兵，應該得一半上到戰場，太遠嗰啲城唔會出兵。

打咗臼杵再留空城，但係電腦未必會打返臼杵，應該會優先打山陽地區。咁樣幫唔到山陽地區減低嚟自四國嘅壓力。

喺樓主唔想控兵嘅前題下，反攻方面，點解優先選擇播磨而唔打山陰地區呢，係因為貪因幡，但馬，丹後，若狹呢幾個國比較少城，八橋城呢個防守據點主要只需面對幾座城嘅兵力進攻，唔駛直接面對對方北陸地區嘅兵力。而且你打播磨，山陰地區，近畿，四國讚歧都會出兵救援，可將戰線集中晒喺播磨。同時佯攻臼杵城抽走對方伊予國兵力，自己山陽地區基本上唔太會受到對方進攻。

打播磨另一個好處係可以經陸路非常方便咁打到洲本城，從而封鎖對方嚟自近畿對四國嘅救援。得到播磨後先出兵佯攻對方丹波國，近畿兵力一上去救援，應該可以趕得切經淡河城出兵封岸和田沖，封埋明石海峽，趕得切完全控制岸和田沖嘅就最好封埋左邊友島沖。對方只可以喺四國發兵救洲本城。呢個時候同時經山陽地區入侵四國，對方冇可能守得住。洲本城一到手，成個四國都自然會到手。記住成個過程要不斷留意自己九州啲城一回夠兵就推上前線。

如果唔先取播磨封洲本城就打四國，對方可以由近畿出兵救援，會比較難打。當然啦，會控兵嘅話其實都冇問題。

反而覺得樓主唔控兵嘅打法好有趣。你叫我完全唔控兵用弱小勢力應該打唔贏。遲啲放大假試下用弱小勢力開始，限住自己有五個國之後唔準控兵睇吓打唔打得贏先

明白
原來巴打想先收四國
如果先收四國我都會打播磨同丹波先
由淡路進攻同時再食能島兩路打應該好快就可以收到四國
我諗法同你唔同，我目標唔係四國係去越前，然後推去越後，盡量避開近畿來打，如果入到越後就繼續一路向北，用多城池去壓佢近畿，成條東海道依d 肥到爆既地方。
始終唔控兵打好難直接殺入近畿附近，不過我諗唔到可以點拿下後瀨山城。

多謝上面各高手教路
我唔逐一quote
全部睇晒

我明白大家嘅戰術觀點
我已經過咗一年
只係未有時間更新

兵力無太問題
但動員更多人上前線代價大
主要係糧草會短缺

打完九洲後 我想暫停征伐
想回一回糧草先打

所以我想搵方法用最少人最少糧去拖住戰局
至少儲多兩年糧先打

我予計次次總動員
好快就唔夠糧食

老實手合…
唔手合就要買糧，或者用九洲西北最督督d地方種多d糧

如果東北仲有伊達或者南部喺度，呢個都係一個可行嘅做法阻止秀吉吞併佢地繼續壯大。不過而家伊達都退到北海道（應該已經收咗皮？），咁樣戰線會拉到好長，九州兵基本上冇辦法支援到，越後國嘅據點要面對成個關東嘅兵力，北陸地區就要應付對方東海同甲信地區嘅兵力，反而令敵人可以用盡全部二百幾萬兵，要應付嘅敵軍數量會多咗喎。

樓主點解仲諗停戰？唔係得返秀吉（連佢啲從屬勢力）一個對手啦咩？佢冇其他對手一定打你架喎

揸住成個九州同中國地區都唔夠糧？有冇搞好內政呀？啲區域除非有資源，如果唔係盡量商業用地駁農地，農地駁兵舍咁起。每個國盡量有一兩塊商業用地起米問屋，一有堺商人嚟就大手買米。唔會唔夠糧架喎。

首先
樓主九州味完全吞併
四國試過入下去 俾人打返出黎
佢內政主要電腦攪
好似係

我上一次的確同佢同盟 當時二分天下
無第三勢力

九洲未完成開發 南面仍然係爛地

因為我動用全國兵力 糧食會見底
之前曾經試過一次

戰況如何
(公園阿伯教人捉棋）

我會保持先入四國嘅打法
中國仍靠備前中 向播磨施壓

能島可以話係最難
我反而會打十河 湯築 分散對方注意力

上面 八橋 一連串城市會入侵但馬 丹後

再以丹後 擾亂丹波
攝津 大坂 必然派人上山打救
我自然有更大機會控制播磨

手合問題 在於十線作戰 有時顧此失彼

多謝大家一路跟進戰況
剛追完死線可以繼續玩
大家意見真係幫到手
但回覆之前我打咗一年未更新
所以部分計策無法實行
對唔住 幾位高手 多謝你地指點

上次講到
已入咗府內館
薩摩 日向 已經大致上支配
九洲 剩下 大隅 可以經取

中國方面 後到 四國 播磨 近畿 同時夾擊
防線開始決堤⋯⋯

另外 糧草收支方面 似乎有啲隱憂

表面上復置九洲步伐加快
但自己卻又更加身陷險境
所謂 背水一戰

第十二年

70 萬 對265萬

九洲方面勢如破竹
今年主力都係
於九洲進行大收割
一樣係偷步先發制人
開戰前搶先圍城

上次攻陷咗 人吉城邊嘅支城仔 - 鍋城
相對戰線可以再壓前 完全唔洗留力
於是各路人面交戰於此盤地
戰況膠著～但同時打空晒後方敵城嘅人馬
可以後路襲擊

呢一帶都係同時進攻
另一面防守單薄 佐土原城 毫無顧慮
第一個陷落嘅係佐敷城
之後 圍陷出水城嘅部隊紛紛助戰平佐城
但打咗兩座城嘅殘剩部隊顯得乏力

唯有先拖延時間
令後方出現空隙
都之城 志布志城 輕鬆入手

秀家單獨行動 攻落肝付城後去到鹿兒島
知覽城嘅片倉小十郎 出城應戰
點知撒退緊嘅 雜賀孫市 帶住4000殘兵援攻
眼見就快被前後封死退路
我決定打合戰 大名一定要救

協救秀家！

秀家隊本身攻城後部隊就已經積弱
人數上其實無明顯優勢

我戰法只得 D級 臨戰 攻防小量提升
步步為營 我嘅位置較佳
企位比對方好 當片倉調整位置
我即刻發動臨戰 齊射
秀家本身作戰都係一流
技能較弱都可以持平

片倉 連續射擊又齊射
加上 雜賀趕到
我就即刻突擊
片倉隊壞滅 打剩1400人
然後急急撒退

九洲只剩飫肥城 加欠藤 加治木 平佐 內城 知覽

連親生仔都加入埋

最後中國都守得住

下年要與民休息 後場需要養兵
開源節流 為長期戰作準備

比樓主攪到好想買黎玩 stream復活節希望有得平d

除咗 創造威力
我之後仲會玩埋 戰國立志傳

用龍造寺家,同毛利同盟,滅左阿蘇,相良,大友家.九洲就淨返我同島津鬥.經營左13年,織田打左大半個地圖，開始打毛利.過多2年毛利收埋皮.(毛利家最後一座城係我佔領，收晒佢啲人吾益織田 ) 之後織田就開始出兵打我 嗰save應該爛尾 冇勇氣繼續遊玩

我仲玩緊信長12威力加強版

其實係將個內政更詳細 有自己地盤 仲有咩

咩game黎

想打柒老狐狸
我係西軍

見你有時講真田信繁有時講真田幸村其實係咪想暗示個歷史進程

Btw呢幾日買番隻玩先
如果玩真田會唔會有大阪城建真田丸呢一幕？
可唔可以阻止內鬥利用秀賴打爆德川（跟歷史既話）
睇完真田丸好撚想用真田打爆德川

我叫開信繁 但係無咩人識 幸村就大家都知

有真田守嘅城可以起真田丸
戰國立志傳 真田有好多劇情 可以打爆老狐狸家康 好鬼熱血

你可以睇我關西遊記 最後有講歷史背景

樓主依隻信長幾

好想玩,有冇SEED

隻驚非買不可

信長14 威力 stream正版

睇到樓主打前日忍唔住開左個save用長宗我部 先統一左四國再打左少少中國南部 尾刀左大友攞左一格九洲 然後同毛利同盟 九洲打左好撚多年終於收左島津 之後統一左中國 而家九十萬軍對織田八十萬軍 唔係好識用軍團搞到我後方啲軍力用唔到 有啲拉鋸 而家得返我 織田 德川同南部 南部收皮我就唔洗打了

set佢支援大名軍團

搬下根據地

早晨

戰況如何

要手動會戰,續隊拉死,不過悲觀d講句,你入到近畿應該就攻唔到,除非你斬晒佢d 85+
,果邊支援太,普通mode都難,上級真係幾近無可能

我玩得最爽三個save:
1.姬小路,用左廿年擊敗信長,然後冇晒對手了
2.能島村上,可以話係最高難度,好似玩左50年
3.九洲最最左上角果個蒲x定x蒲家,玩上級去到近畿係咁夾埋上杉北條打左好耐先做得低信長

你呢個save最大問題係關東大名都好弱

第十三年
76萬 VS 265萬

因幡佯攻但馬 丹後
發現 真田爸爸 100%機率會出姬路城 上去救鳥取
明智光秀會出8上城去救 此隅城

因此備前防線壓力大減
呢個會合 中國部隊稍作休息

唔可以俾戰神出城 因為本多終勝

攻陷此隅城 升職左大臣
當然人手不足 況且目的已成功 無謂戀戰
本多逃走咗去竹田城
我拎走城內部隊就急急撤離
因為後面有光秀

同時我開始四國反攻

能島我已經打咗好幾次
圍城位置上會被敵人前後封死
所以今次調動所有西國部隊總攻擊
佢無可能救得切
打咗最難搞嘅能島
輕鬆上岸 直指湯築

放空此隅城 成班智障仔幾萬人谷晒入去睇風景

同爸爸於鳥取城外交戰中 拖得一陣
俾啲掙扎你先
竟然打到佢連續3次混亂

湯築城已取 收隊！

會盡快更新到Live

好似幾好玩

只要拎曬湯築城既支城
南九州部隊可以準備搶灘登陸
一車一車九州軍可以全面進場

你係先知

假設我係你 會咁玩囉

其實都預咗秀吉會秒佢地
除非玩早一個劇本

中學中文 有無讀過 楊修之死

你知道得太多啦

樓主有冇試過引佢地出城,再攻佢地後躝?呢招好爽的,但要拖幾個月

一直都係用呢招
得25萬果時無可能正面打
通常都用啲大路口檔住佢十幾萬

第十四年

101 萬 VS 255萬

多得巴打們集思廣益
終於衝破100萬心理關口
秀吉開市後反覆偏軟

復置九洲成效驚人
令到秀吉實力下滑些少

停戰期間 主要做一啲人手調動
為前線分配更多一線戰將

加上搶灘作戰成功
可以輸入大隊人馬ALL IN四國
我要提早3個月派九洲部隊過海
島津家準備大開殺戒

一船船人入侵四國本土 溝淡佢人口 同香港一撚樣

我可以總員嘅人數唔會少過佢

避咗好多次嘅 真田 佐衛門佐 信繁 終需一戰
いざ,尋常に勝負！！

島津の勝ちだよ

義弘殘晒入咗湯築城
下年可以回滿2萬人
因此唔需要返入九洲

土佐最大敵人鏟除咗
可謂前路無阻

不過中村御所花咗相當多時間
因為全個四國部隊都過晒黎
所以要留待日後再戰

四國已擴張至土佐邊緣

終於出到Live

四國方面已收復伊予全國

信長の野望 同 太閤立志伝 系列都好推薦

九州軍將會全面進場

呢個post的確有啲似公園阿叔捉棋

想問下 點樣可以打 個臣服左自己又變埋姻親既地方 定要等佢自己歸順自己 唔該曬

有時會彈出問你要唔要勸降
發動條件係乜 我就唔知

通常手快快禁左否 結果要打柒佢

外交 交涉 拼棄

俾少少時間佢會彈句野 可以勸降架
何必打仗呢

左膠上身

呢隻game玩外交已經夠做

有冇人鍾意同人同盟，再係同盟關係就完個時出兵圍9電腦

我會

呢招真係萬試萬靈
一round滅人國

最尾三 四個月 部署曬部隊
一完就圍

要留返一座城 集中曬啲武將一次過捉曬
一野登用 爽過射精

外交 先係皇道

巴打個大名管理範圍無限制?

係

你而家仲要將九州內部轉晒全經濟,中國四國轉全兵營,呢度都夠你起返1-2年

巴打我係STEAM搵唔到14加強版
有冇LINK比我

玩到後期剩係稻葉山城附近個堆城都一百萬兵啦, 人又多城又密
我用過島津打信長, 又好似樓主咁由西打向東, 去到個邊真係打唔入, 個堆城好恐怖

Btw
想請教下樓主啲內政 政策點搞
見到長期都咁多錢
有冇開兵農？

長期AI

等睇大阪

諗起呢樣就真係頭痛

開晒信長/秀吉型政策

兵農分離
地檢 刀狩令
鐵炮隊強化
樂市樂座
廢除關所
小荷馱隊配備
武家直奏

但建設到點搞 興咩同埋啲用地點配

休想傷害秀吉大人，今次我以東軍身份與你對抗

假設推進返去近畿，又要花唔少時間轉型

見樓主玩我郁郁又開左個局
上級 setting跟default
鬥長命打法唔岩我
所以我一開波打桐井先取近畿立腳地同猛將島左近
信長死左之後再打二條城
最後call緩兵打安土城補尾刀順便登晒明智家所有人
咁樣已經有城有兵有武將
打埋美農之後搞個包圍網就滅埋秀吉

我琴日都望過下 一開波有咩理由唔打筒井先

你都用秀家？

我係秀吉契仔 見到義父走火入魔 想製止佢

你用筒井試下破局啦

Currency exchange + 果樹園 = 屈錢屈糧
兵方面就 庭園 + 八幡宮

九洲 多兵 中等錢 少田
中國 多田 中等兵 少錢
四國 平均

唔好忘記 宇喜多 嘅家風⋯下剋上

第15年
120萬 vs 260萬

Shall we talk~ Shall we talk

佈陣於你門前

一時攻天霧 一時攻十河 班傻仔兩頭撲

中村御所佯攻是常識吧

後面仲有成村熱血男兒
去啦 鬼島津

同時佯攻 中村御所 十河 鳥取

開始籠天霧城 直江打算救人
於是無可避免
於岸邊打一場大合戰

我都無咩勁人 散散地都要照撼
集火攻總大將直江
準備最後一擊

堂堂直江跑去牆角
逃跑可恥但沒有用

天霧城 芝芝

多謝你對我有信心
我都唔敢講直入大坂

大阪緊係最後先打
大阪之戰再現

我諗到方法

呢種諗法係邪道
我反家康

救你唔好劇透

長知識了

嘩屌，樓主加油
早幾頁留言覺得你無得打
依家好似漸入佳境

唔敢當 承讓承讓
巴打都好有見地
我好認同你講嘅戰略部署

我主要視乎當地地理～去決定點發展
中國的確係適合種田多過種人

仲努力緊 更新中

第16年
112萬 vs 255萬

上次講到我呃咗十幾萬人入土佐
大合戰打嬴直江 成功攻取天霧城

另外鳥取方面
因為有
24000人 德川家康 此隅城隊 鎮守城前
我無同佢埋牙
只係派兩萬人過去
同佢講咗句

屌你老母 德川家康
無同佢打過
因為我要等齊人先開拖
我要為石田三成報仇 ! 天誅!

班咗8萬人去打柒家康

土佐依然咬得好緊 但我唔可以放棄呢條戰線
我要製造空檔偷襲
對方開始人手不足

此隅城又空晒 而我唯一障礙物就係家康 都俾我收埋皮
走返去同196人籠城

下路就食緊兵
講完上路
於是我地去睇睇平靜嘅中路

成功著到草呀?

佢收咗皮 走咗返咗去同196人籠城死守

立戰國立志傳同威力加強版有咩分別 買邊隻好

用秀家

咁快打秀吉無野玩家康呢

創造 個人認為易上手 快節奏
但玩得深入啲會覺得設計簡陋

玩戰國立志傳 將內政同戰略都深化咗
故事劇情描述細膩 都係賣點之一
可以用武將身份效力大名 自由度高少少
但係內政較花時間 可能都幾悶

某程度消磨時間一流

仲諗緊屌唔屌好

預咗架啦

等咗16年嘅機會!!!!!
10萬播磨國兵力 磨到得2萬

三石城齊人出發
揮軍直指姬路城!

姬路城/播磨國 係目前最難攻
因為5座大城連住 全部15000 - 20000兵
我係無法正面突
真係多得四國唔少

今仗我親自出馬 志在必得

拎埋姬路 制霸四國更輕鬆 四國

8點起身整裝待發去姬路
由JR 新大阪 搭 東海道・山陽本線 去 姬路

9點列車開出 9:30到神戸 10:10到姬路

一出站就被神聖嘅天守閣吸引著

好鍾意呢道風景 睇到時代變遷 新舊交替嘅面貌
昔日城下町成為金融中心、百貨、商店街
建築物整齊分站兩邊迎接觀光客
可以清楚睇見姬路城高高在上，英姿颯爽

遠離大阪塵囂 得到嘅係舒爽嘅空氣 寧靜嘅城鎮

沿大手前通り前進

難得商店街暢通無阻唔使同人逼
不妨放慢步調欣賞呢個簡單而迷人嘅城市

同鴨仔團一齊過馬路

霸氣的士

自己打錯字

由櫻門橋進入

通過大門手去到三の丸 廣場

眼前毫無障礙
威風凜凜嘅天守、連綿不斷嘅城牆盡入眼簾
眼前所見就如白鷺展翅

宜家大家見到嘅係第三代設計
約1600年出自池田輝政手筆
未入收費區 個景已經靚到痴左線

放低1000大洋後
正式踏入世界文化遺產 國寶 姬路城
去到菱の門

係唯一保留晒櫓柱、長押、舟肘木等細節嘅現存城門

過咗門之後先可以景到全景

前面係影相最佳位置 三國堀
呢個水池原來大有可為
令敵人無法翻牆 誘導敵軍打散部隊兵分兩路
真係好佩服設計當中嘅細節

垂直到無可能翻牆 某國人民要哭了

經過土塀後係狹小而最難攻入嘅にの門

牆腳落吓時間嘅痕跡

一個優美嘅角落

喺壯大嘅迷宮中一個只有膊頭高度嘅門口
竟然係通往天守閣最快嘅門口 連心理戰術都有考慮周到
ほの門毫不起眼 原來危急時可以用泥砂埋門封路

石垣 一座城嘅根基
可以做到密不透風 插針都插唔入
就係體現古建築嘅精髓何等高深

沿途數住一個個狹間

經過東小天守

除鞋入去大天守
記得唔好拎拖鞋 上落樓梯滑過滑鼠
所以我穿厚socks 行上去

第一件展品 可以睇到全盛時期
城郭連城下町規模

德川家因爲忌諱姬路城而將池田氏改封，
城郭太廣大太強盛係主因之一

城內縱橫交錯嘅棟樑交織出一段起伏跌宕嘅歷史

樓梯中間就係西大柱

整個天守就好似四件積木由大至小堆疊而成一樣 手指一點就會散 欠缺抗震能力
所以須有兩支大木柱好似串燒一樣連起四部分
提供支撐防止分離
東西大柱係天守中最為關鍵嘅零件
係潮聖重點之一 姬路城嘅精神支柱

四通八達嘅樓梯網絡
你永遠唔會喺其他地方見到
細節體現價值
作為城膠 每次登城都有新發現

天守頂層有小神社
姬路城避過二戰空襲同阪神大地震 奇跡生還
你信唔信姬路城係受到神之加護呢？

望向JR方向 宜告攻略成功！

順路由另一邊落樓

不得不提 武者隠し
係一個連住狹窄通道嘅暗室 探個頭入去隨時中伏

被籠城時 天守可以作為武器庫

好鍾意用強調光線嘅方式影室內

走出天守前一片空地
原址係作為御殿嘅備前丸
可以最近距離欣賞天守閣

土壁牆身用上被叫作「白漆喰」嘅塗裝
可大幅提升耐火性
當中包含石灰粉 所以係陽光底下一片雪白
加上簷/破風姿態優雅

所以姬路城又被稱為白鷺城

由左起為乾小天守、西小天守、大天守

天守主體同其他望樓相連接 型成天守群
為之連立式天守
所以天守四方八面都難攻不落 高深莫測

旁邊有腹切丸 但無開放參觀
睇唔到 我都想切腹

通過最後一扇門 りの門 完成天守閣攻略

想當年去仲維修緊

依家賞櫻仲靚

月尾去高松 唔知仲有無得賞櫻

另一邊西の丸都一樣有睇頭
呢個方向仰望天守同樣雅緻

睇埋西の丸長局
又名百間廊下

入口

簡單講就係一條有好多房間嘅長走廊
規模亦係史無前例
全長約300米
形狀迂迴曲折

木 全部都係木

有互動遊戲
可以慢慢了解當代建築技術

可以試吓自己砌石垣

從窗口可以窺探天守美景

無限伸延嘅長廊就似流水一樣

經過仔細端詳
呢個世上，我已經搵唔到更巧奪天工嘅古建築
姬路城達到築城嘅極緻！
世界文化遺產當之無愧
姬路城世界第一

對日本人而言 姬路城更加象徵住昐望同奇蹟

二戰時期飽受戰火蹂躪
姬路市化為一片焦土
唯獨姬路城迄立不倒

月尾已經得返好少...

變咗遊記

原諒我 因為姬路城真係好正

姬路城 攻略完了
旁邊嘅室津城即被孤立
戰敗後直江已無力還擊

同一時間
對面岸圍死十河城得手

鳥取方面陷家剷起家康

只要佔據30座主城就可以做大將軍

捉到啦 抵撚死家康

惡 即 斬!

家康:放過我德唔德?
秀家:德你老母 落去積吓陰德啦!

唔係掛
家康都斬

我為你效力,以前嘅恩怨當打個和德唔德呀

德你老母,打咩和呀,你有邊次唔係俾我屌打
你夠唔夠膽黎上田城呀?

你去行刑之前,有句說話想同你講......
屌你老母德川家康
Fuck you Iyeyasu! Sanada fucks you!

人黎,夠鐘拖條仆街出去斬

家康無惡不作 佢抵死

前線武將黎

佢唔投降另計

你都係貪佢數值高姐~

四國呢片不毛之地

家康死得好，家康死得妙，臭狸終於死了

13好鍾意玩
去到14完全唔識玩
內政都叫可以習慣
打仗個模式完全一頭霧水
打啲廢勢力都算
打勁個啲 多人成倍兵都輸
最後都係死返去玩13

鈴木家的話 但咩劇本起手
照理情願上中國 夾近畿都唔會入四國

學樓主用宇喜多，長條之戰劇本

打咗4-5年，一開始打浦上家時俾三好由四國出兵偷襲。用宇喜多直家親自出陣，配個有瞄準射擊戰法嘅武將俾佢，趁人地隊一行埋嚟每次打一隊咁入去控兵，由於一開始啲軍隊規模都係1000-1500人左右，基本上連用三次瞄準射擊已經可以ko對方。成功擊退敵軍順勢統一備前，美作兩國。呢個時候拉埋中國地區啲小大名一齊搞信長包圍網，推毛利做盟主。其實除咗毛利，其他全部都唔夠實力做盟主。

點知毛利完全靠唔住！搵佢援軍夠膽死派唔夠1000人嚟都算，又要四圍開戰，俾人打返轉頭要我派援軍救佢。開頭救咗幾次，不過我都實在冇辦法無止境咁救佢，最後由得佢俾大友打 我就專心消滅三好

另外關東方面，上杉同武田喺上野不停開戰，織田座收漁人之利攻陷佢地唔少城。我嗱嗱臨加友好想拉佢地入織田包圍網，點知上杉俾佢打完越中之後竟然同織田停戰 ，拉唔到佢入包圍網之餘佢仲同織田瓜分咗北信濃，又打上野搞到北條要派援軍上去，最後就益咗德川家康隻老狐狸吞咗駿河。

呢局開始得好失敗，繼續玩落去應該會俾大友同織田夾死

睇嚟都要放棄，開過一局，統一完備前美作之後要打播磨，順勢收埋黑田官兵衛做家臣

14個啲戰損好鬼誇張
如果打AI將 數值差太遠 真係幾倍都清得哂

樓主好波
斬得好

有有試過打合戰果陣雙方都係唔會減兵力?
唔知係咩問題

樓主真人親征姬路城

我5月尾都去

有內應？

應該係bug，打鬥都唔會扣兵。

bug... 三線文官都打都贏加藤清正

段片完美演繹呢句說話
係之前YOUTUBE亂咁搵到
五萬兵力，不敗烏龜， 不留人頭

13整條路兜遠D＋防守設施＋夾攻
屈到AI百幾萬兵力
14就似Total War，戰術微操控

建議四國唔好攞哂，方便引走近畿兵力
起碼要推到入京先有希望
後期敵人生產力已經高過耗兵速度基本上冇得玩

正有此意 睇住佢大坂出兵

BBQ

好少見你腹黑

太早落四國拉長左國境線~
不過好鬼正~同佢博一博啦

四國
同三國志入面既雲南一樣
d 城又遠 又難行

總結一下
第16年 斬家康 造福萬民
而且大量輸入九洲精兵
加上四國本地部隊都投入作戰
開始見到一時間嘅優勢

雖然土佐攻極唔入
成功拉空其他地區先最重要

最重要係食住個勢
逼對方消耗內陸兵力

成績:
因幡 攻取 鳥取
但馬 攻取 此隅
播磨 攻取 室津 姬路 御著
讚歧 攻取 十河
土佐 攻取 宿毛

上3dm 搵完一輪都搵唔到開心版先醒起比光榮搞完無得再玩破解

買正版算

Steam 版 如果你唔想食malware

通輯令

所有 德川御三家
血緣關係者
一律滿門抄斬
絕不例外

家康死全家

國家安康 ，君臣豊樂

緝

原來樓主好勁，我試下淨係喺大地圖打唔入去控兵，跟本打唔贏

話說尋日開得差嗰局試下堅持打埋落去，但唔駛半年信長已經滅咗赤松家然後推埋入備前，正式宣告玩完

心有不甘同樣setting嚟過。今次滅浦上家後推過去播磨，打打下見到毛利派兵去打鳥取城，我又派兵去抽下水，成功偷到鳥取城，咁就順勢攻埋但馬國滅山名兼且收服埋山中鹿之介 。同時播磨戰線都順利滅赤松收服黑田官兵衛。呢個時候信長已經同本願寺班和尚開緊戰，我要快手收伏埋別所家去救和尚，然後聯合一齊打信長。孤注一擲推晒全部兵去播磨開戰，點知三好又嚟偷襲下津井城！

心諗「今次仆街了」嘅時候毛利經我下津井城出兵打三好 ，終於發現盟友嘅好處。 我偷鳥取城都係趁佢打緊派一隊行埋去然後控兵，用佢啲兵打敵軍，仲要特登唔用戰法，亂咁行嚟行去等佢啲隊伍全滅，確保我隊兵係近乎無損咁第一隊埋去圍城 。

當毛利同三好開戰，我就繼續打別所家。打打下上杉家發動信長包圍網，招攬我，梗係拿拿聲入會啦。點知聯合嘅成員竟然係上杉，盧名，宇都宮，同埋我 。上杉照樣同武田，北條喺上野國開戰。搞到我要即刻大灑金錢開遠交近攻策，同武田北條加友好（仲有本願寺），最後成功招攬佢地入會。

滅咗別所家後，見毛利打三好都打得七七八八，一面派兵解石山御坊之圍，另一面又派兵落四國抽水，用同樣方法偷咗勝瑞城，今次毛利真係一個好有利用價值嘅盟友

好啦，講咗咁多廢話，其實係想講我學樓主咁唔入去控兵打仗！信長已經滅咗波多野，我就派幾隊兵守住丹波入播磨嘅路，然後喺河合築城嚟保護播磨國其他城。同時聯合和尚打有岡城，幾經辛苦終於築起河合城，當然有岡城係攻唔陷啦 。我就幾乎總動員全部兵力，損失咗4-5萬兵，而呢個數量嘅士兵損耗對信長似乎冇乜影響。感覺上就好似打工仔抄股票輸十萬同李嘉城投資輸十萬一樣情況。

我即時諗起樓主招朝廷和解法，但對方係聯合嘅盟主係用唔到架 。然後就俾信長狂派兵嚟sm。就算我做好晒據點夾佢，佢會再派兵過嚟夾返我夾佢隊兵 上杉失咗越中之後就據守春日山城唔出擊，武田就俾德川打到一仆一碌，要北條去救駿府城。東面完全幫唔到手削弱信長

最後姬路城都係失守，又玩完

請問係咪steam 買威力版已經全包dlc?
抑或是要另外再買？

DLC要再買

開發個陣兵舍有一節紅左 有無人知係點解

執行兵農分離前兵舍開發唔可以多過石高

唔好奢望呢一代啲ai夾大勢力時幫到咩手
尤其北條 真係玩親見到最勁都係推到上越前 or去伊達果到 懷疑暗榮set鳩左佢唔入尾張
就算做包圍網盟主 指佢地出兵 都係得幾隊
家陣你hea鳩我啊

外交不嬲係用黎避免同人開戰

加速
本多終勝 就快走甩啦

第17年
110萬 vs 240萬

秀吉軍總軍勢開始回落廿幾萬
好有成功感

睇返下路果邊嘅現場情況

大軍壓境之下
對面已經無晒援軍

本多終敗 本多倒下了
西土佐屬於西軍

但我無打算就此罷手
圍城部隊分段領取糧食後
一再長途跋涉入到土佐核心地段

援軍一一趕上
一時間仲逼過閪隧

另一路人馬已連取 片岡 山本 兩城
你仲想回頭救咩?
我地利用地理優勢
黎個前後夾擊 一網打盡
形勢一面倒

原來文科唔係無用
地理 歷史 經濟
原來對打信長14好有發揮空間

立花夫婦
入主引田城之後
基本上可以零距離突擊下面兩座城
但我要等備後援軍

對岸依然打得激烈

土佐戰勝嘅原因
係因為播磨阻塞住大部份敵軍

我已押上中國所有兵力
再加新收復嘅姬路城
全力搶攻

表面上係緩兵之計
實際上除咗助攻土佐
我嘅野心係直接吞併播磨

第17年總結

成績

攻陷
片岡 引田
本山 鹽屋谷
中村御所
共5座城

更新更新

呢個係咪一開始要起路個版本？
定新版黎

新版

留名

一開始有路 但要升級

更新呢 好緊張呀

樓主基本上贏 唔使擔心

只要佢識玩既

控哂全部領地既玩法係考驗自己既耐性
樓主好波

宇喜多家的興衰
我會寫少少補充資料
介紹一下今次主角
宇喜多家
將會分成兩代 宇喜多直家 同埋 秀家

宇喜多直家 - 以下剋上

秀家生父係 宇喜多直家
佢同毛利元就 尼子經久齊名
合稱中國三大謀將

直家絕對係表裡比興者
1534年
直家年僅六歲嘅時候
失去祖父能家
自此決心復仇
後來出仕天神山城嘅浦上宗景

直家以牙還牙
祖父被島村盛實殺害
佢又暗殺返島村盛實
自此經常幕後策劃暗殺政敵
勢力日漸擴大

1566年
當時備中大名三村家親正在入侵美作
直家同毛利聯手抵抗三村
正面交鋒之下直家數度失利
最終又係暗殺
造成三村家形勢大亂
邁向衰落
漸時成功解圍

另一方面
當直家嘅主公浦上宗景同毛利聯手
等於向尼子家擺出對抗嘅姿態

松田家投向尼子家
同浦上家稱得上係世仇
打咗唔止一代
因此金川城主松田元輝
經常同直家交手

自1562年起
兩邊透過政治婚姻結親
(信用度100之下 外交 交涉--->婚姻)
達成議和
直家將大女嫁出去
佢嘅目標係咩?

松田家臣分成兩派
親宇喜多派/反宇喜多派
係一次打獵活動中
一心守護松田家嘅宇垣與右衛門
扮失手射殺親宇喜多派嘅家臣
引發家臣團決裂

直家自然把握機會
向松田元輝施壓
宇垣與右衛門被處死
導致部份家臣不滿/出走

直家於是煽動
(密談 直至叛心達到80)
家臣伊賀久隆謀反
伊賀久隆包圍金川城
松田元輝中伏被鐵炮射殺

話分兩頭
石山城（岡山城）主 金光宗高
因為之前被三村睇穿佢想投靠浦上
被三村率先出手擊敗而降服

後來1567年
三村家戰敗改投浦上家
成為直家嘅家臣
但直家認為呢個人靠唔住
所以造謠屈佢同毛利內通
金光宗高百詞莫辯之下切腹
石山城手到拿來
直家勢力差唔多
同主公浦上宗景平排

第一次獨立作戰
1569年
直家認為係時候獨立
之不過直家作為家臣
軍事力量有限
需要借助
織田信長及赤松政秀嘅力量
消滅浦上宗景齊齊分地

可惜事情不如預期
赤松政秀被黑田官兵衛奇襲擊敗
(青山土器山之戰)
織田軍 池田勝正,別所安治返去越前
直家失去所有助力
唯有向浦上宗景請罪

第二次獨立作戰

1574年
直家抱住破釜沉舟嘅決心
再次發動獨立
事前積極拉攏其他不滿嘅家臣
擁立浦上政宗(浦上宗景嘅哥哥)個孫
久松丸為正宗家督

因為唔少家臣
認為政宗一脈先係正統
所以直家嘅行動得到廣泛支持
加上同毛利合謀
令浦上宗景失去唯一戰友 - 三村家

眼前對手一一被消滅
直家將備前美作據為己有
幾經波折推翻浦上宗景
成為大名

可惜時間唔等人
1578年剛剛平定晒浦上殘黨
1579年 織田家嘅羽柴秀吉大軍
已經浩浩蕩蕩殺入中國!!!

表裡比興

1579年
直家見到秀吉大軍壓境
即時同毛利斷交改投織田家
呢一步棋真係同真田昌幸同出一轍

1581年
作為抵擋毛利東進嘅屏障
仍然充滿野心嘅直家
積極同毛利反覆交戰
戰事未完就大病而死

臨終前將嫡子 八郎(秀家)
誠懇地託付俾秀吉

玩內政想死

全部都比城主話事
不過要衝同修路D城主成日偷懶
其實洗唔洗手動起靚晒佢

我會全部內政自己搞
但係修路真係屌出聲

無任何指示
要自己係大地圖搵條路係邊

仲難過啲醫生搵微絲血管

有得叫電腦修路
最好起城附近既 會幫助發展城下町

可以叫佢地修大路

想問下呢個版有冇得較自己控晒d 城，成日打得多，d 城俾左電腦控

任控架喎

設定 可以改 直轄範圍 便全國

或者內政政策 大名親政擴大直轄範圍

設定我搵唔到可以改既 可唔可以教下我

直家嘅人情義理

可能直家一直俾人一種陰險嘅負面形象
其實不妨宏觀啲去睇
戰國時代弱肉強食 人人為咗生存而競爭
義理未必可以實現得到

真田昌幸何嘗唔係表裡比興
（又係玩過造謠/暗殺/反外交）

下剋上係常態 有能者居之
為實現抱負 「大義」滅親嘅人不在少數
伊達政宗 武田信玄 都係俵俵者

亂世係無所謂正道邪道嘅講法
可惜所有罵名由秀喜多直家負上

詭計背後嘅動機

暗殺島村盛實 - 報祖父之仇

策劃松田家臣謀反 - 作為姻親，松田元輝曾拒絕派兵救援

推翻浦上宗景 - 宗景與兄長爭權，就任家督欠認受性

雖然直家係為一己私利
但佢嘅舉動唔係全無道理
因為對方都有理虧嘅情況
報仇實在無可厚非

戰火連綿不斷嘅時候
直家選擇避戰嘅方針
使用計謀奪得備前美作
大致上無投入實戰
以最少死傷換取最大得益
對領地人民而言
絕對係福音

人生最後一刻

為咗秀家嘅將來
直家放棄一生追尋嘅野心
誠摯求秀吉放過自己嘅妻兒
要個仔終身為豐臣家盡忠
呢一刻，直家終於要面對生離死別

宇喜多 同 真田 一樣
不惜一切守護自己家族
佢地都無得選擇⋯⋯

信長邊代最好玩

宇喜多秀家

兩個父親

9歲喪父後
秀家被秀吉收為養子
宇喜多家嘅兵力都被秀吉吸納
表現上係純粹利用關係

但結果 秀家成為最出風頭
最受秀吉寵愛嘅養子

戰國立志傳 RPG式人生

秀家嘅成長 就好似RPG 一樣
可以選兩條分支路線
光明嘅秀吉線 黑暗嘅直家線
呢個左右秀家命運嘅選擇

秀家以親父為反面教材
慢慢走向完全相反嘅方向
成為 溫文爾雅 善良嘅 貴公子
算得上係秀吉作育英才嘅成功品

秀吉養子計劃

秀吉長期以來都無親子
於是為了延續豊臣政權
廣收養子 男就做候選繼承人
女就嫁出去建立同盟關係
秀家都係計劃之中嘅一員
成為秀家眼中嘅潛力股
幾養女前田利家四女 豪姬 許配俾秀家

由於秀吉預定日後養子會成為關白
需要栽培能力全面 文武雙全嘅英材
秀吉一直察看 期望當中
有一人能夠有出眾表現
秀吉似乎一開始就認定秀家

御用先鋒

因此呢位被選中嘅細路
開始踏上旅程
所有秀吉嘅征戰
幾乎都有帶秀家隨行
秀家自幼吸經驗值學習軍略
受到秀吉極大奇望
每次參戰都派出秀家上最前線

中國征伐/大返還 九洲征伐 小田原征伐
朝鮮出征 秀家都參於其中
遇到敵人 面對困境 保持堅毅不屈
慢慢建立起秀家
統率指揮能力
宇喜多軍成為有名嘅勁旅
當中家臣團嘅支持不可或缺

秀吉經濟學
秀家係一個熱心 上進嘅青年
凡事一絲不苟

長期深受秀吉教育影響
成為生活奢華嘅上流貴族名人

秀吉認為生活必須奢侈 彰顯權力 威望
自然就會吸納更多人心悅誠服
更多人就有更多人力物力換取更多財富
同做生意一樣 錢搵錢 嘅概念

秀吉呢種具創造性嘅經濟方針
打破咗正常量入為出 節儉樸素 嘅一貫主張
係秀家身上能夠充份體現

秀家衣食住行
生活無一不是當世最佳享受
養成有品味有要求嘅生活態度

以致秀家對自己嘅軍隊都有嚴格規定
裝備要最精良 糧食要最新鮮 訓練要最有系統
因此能夠打造一支人強馬壯嘅部隊

係秀吉嘅愛護底下
一切都係美好⋯⋯
直到佢人生迎來一大轉折

遊戲設定 難易度設定 軍團統治範圍 無限制

秀吉之死

1598年 受命為五大老之一
當時秀家年僅27歲
地位己經去到頂端
無耐秀吉死去

德川家康開始展露野心
把持政權
將秀吉遺言視若無睹
呢個時候 秀家發生嚴重事故

宇喜多騷動

由於秀家年輕
加上長時間在外征戰
忽略咗本領嘅內政管理
以及家臣團嘅溝通過少
造成內部矛盾分裂

秀家同豪姬婚後
引入咗前田利家嘅手下
中村次郎兵衛
呢個人得到秀家信任
幾乎代秀家處理大小事務

戶川達安等老臣子不滿
秀家過度放任中村
而且因爲生活奢華
收重稅令百姓生活艱苦
保守派家臣希望處分中村
秀家唔願意破壞同前田家嘅關係
所以拒絕交出中村

最總演化成宗教衝突
豪姬信基督教 秀家命家臣改宗
當時令唔少家臣不滿

總總原因之下衝突加深
秀吉死後 政局動盪
導致宇喜多家衰落

德川家康承機插手仲裁事件
拉攏其家臣出走
大量人材流失
宇喜多家軍事政治方面都開始積弱

關原西軍最大戰力

儘管家內發生變故
秀家仍一直不違餘力守護豊臣家
關原之戰中作為西軍副大將
派出17000人最大軍力

秀家曾提議親自上陣衣襲家康本陣
得到島津義弘和議 但未被石田三成採納

實際上 秀家係全個合戰嘅關鍵
一 作為本陣石田三成嘅屏障
二 包圍敵方前牽制敵方主力部隊
包捨福島正則 井伊直政
防止對方突破

即使秀家撐得住到最尾
卻因為兒時玩伴 小早川秀秋 倒向德川 而最後戰敗 秀家因此憎惡秀秋 想親自報仇
但形勢嚴峻 逼不得已撒退逃亡

秀家受到島津義弘庇護
潛逃到薩摩
但好快島津與德川修好
秀家被引渡
最終於前田 島津兩家極力求情下
被流放至八丈島
自此無法再踏足本洲

好似要pk版先有？

想了解更多秀家嘅有趣話題
可以睇NHK 歷史秘話
介紹戰國名人夫婦 宇喜多秀家 與 豪姬

宇喜多秀家嘅相關話題

- 陰謀家直家之子
- 秀吉養子
- 最年輕五大老
- 西軍最大戰力
- 獲准自由使用豊臣家家紋
- 第二長壽嘅戰國大名
- 戰國美男子

係一個好有趣嘅人物
值得花時間睇睇

我玩中文版 無得轉語言 日文要分開買

我開左真田黎玩 由信長誕生開始 夾係中間真係好撚慘
先比北條屌死 加入佢之後幫佢狀大 掃爆左長尾家之後獨立
比南部屌打 佢打我好似用左超過50萬糧 我不停用城守住都仲頂到佢狂轟一陣
如果唔係真田家D人夠勁同埋收左織田家一班主力 (有埋木下秀吉) 一早GG
而家走左去同松平家合盟 再同南部停戰 勢力係北條城果頭 有十幾萬兵 有冇可能掃上去打柒南部

後方勢力 全部同盟
集中軍力轟落去

樓主點樣可以係咁打仗都議和到
我一打就斷交

朝廷信用滿100 再停戰定唔知和解
注意 包圍網唔受呢套

有冇勢力圖大家研究下

留名 打緊戰國立志傳

第18年
140萬 VS 245萬

成功排除所有援兵 以眾敵寡 可以大肆掃蕩土佐

對方開始輸出唔到兵力
大部份戰線我都佔優
一口氣攻晒四國

捉到堺雅人

另一邊正在對峙 對方人多勢眾
先等對方軍團走散再打

開始連近江兵力都壓上黎打

支城仔絕對可以養2萬兵
仲有個嚴島神社

見佢前後腳入黎
一於收佢皮

set hunt hunt
擺好個企位

斥侯隊 搵佢總大將再進行引誘

集火! 兩翼突擊

多人過佢 其實點打都贏

我就係靠呢招慢慢磨佢啲城

成績

因為我源源不絕輸入九洲軍力
佢開始接唔住

加上佢派好多人留守播磨
以致四國守唔住我攻勢

成功連取12城

播磨 終於推到入 神吉城

但馬 打入咗竹田城

土佐得到 須崎 浦户 久禮 窪川 香宗 岡豊 安藝
完全統一

阿波方面 已經攻入 桑野 勝瑞 伊澤
只剩低白地城未攻陷

其實支城點做到咁多人 玩左咁耐最勁都係5、6人

主城最多都係20000人...

戰國只服立花！

如果
立花趕得切入到關原

幾時先有大河劇講立花

提升創造性到最高
開 地檢 刀狩令
兵農分離

支城起多啲兵舍
否則得4000人係無用嘅

當然要計下條數
夠唔夠糧草

有冇壽？1620年開始老死好多人

無開 因為怕唔夠人同佢磨

無石高搵撚人同你打仗咩

建設 combo效果好重要

田一定同錢連住起
果樹園 + 兌幣所

兵舍有上限 唔可以多過田
除非你創造性高 可以開兵農分離

我分享一下開發方針

中國 多田 中兵 少錢
九洲 多兵 中錢 少田
四國 平均

每次打完電腦d 城都有強逼症要改晒d建設，電腦建設真係弱智

所以唔敢交俾AI搞內政
搞到民不聊生

戰況呢

Up晒相 未打文

以為無人睇

一路有追

AI 打仗，就算好戰較到最高，都係唔夠，成日都唔郁
有時被AI 連合，想俾佢地圍嘔下都唔得

AI 最好戰 應該個個月都打
未見過電腦停戰

第19年
157萬 vs 237萬

播磨方面
敵不動 我不動

即使攻陷咗白地城
對方仍然想力挽狂瀾

我就成全你啦
次次都前後夾死佢

上下路同時出擊
中路持續對峙
好快中路就會分人手去救援上面
信我 一定會

上路暫時唔夠打
因為主力留守中路
志在引中路班人上黎

中路真係走散晒
出擊！

下面分三路上岸
洲本城 手取城 雜賀城
佢無可能救得晒

好笑過笑話

對方不停又上又落
救上路定中路好呢

自己太多團堆住一齊
於是分開兩路夾擊
費時排隊又要扣糧

洲本城 對方見守唔住就放棄
佢地返中路打

一佔咗洲本城
就再推上去岸和田

殘兵打殘兵

中路得手！！ 下路都分薄咗對方唔少實力
做得好

睇怕下路有排打

秀忠：秀家～我爸是德川家康
秀家：我斬咗佢
秀忠：好～我唔會記仇 你放過我
我想保住德川家血脈
秀家：你以為奶我鞋底我就會放過你？
秀忠：我退出大名之列，德川家臣服於你
為你打天下又如何？
秀家：打天下？你睇下自己武勇同統率幾多

秀忠：Err~~~~我地同朝廷中央打好晒關係
殺我地對你都不利 你殺我無得做天下人
秀家：親中央? 更加應該死!!!!
天下人永遠都係我義父秀吉!!!
屌你老母 德川家康 松平元康!!!!
屌你老母 德川秀忠 星野源

已處斬

殺得好

電腦通常會整到勢均力敵咁連合我，但係唔主動攻擊，我打其中一個，又唔係個個黎救，有d救救下又唔救
想享受下俾電腦sm

同我一齊 玩以小搏大

俾電腦sm得最勁既一次係上級如夢似幻真田家，解完第一次上田合戰，德川停戰，但係原來北條唔會停 解完戰國傳，死都要隊爆我沼田城，仆街北條

好波
估唔到去一個trip已經反攻成功
其實你基本上都贏左了

始終未打贏近畿
我都唔敢慶祝住

It ain't over till it's over

上路建部山攞埋冇難度
有岡同x井都係你手
同埋你係下面拖住佢一堆兵
可以試下偷襲京都睇下對面點出兵先
如果真打京都可能先係山崎起個支城再係山上面一齊夾住打會好爽

孤立左大阪 先好攻

逐個逐個城建設同出兵，巴打好有心機

逐個逐個城建設同出兵，巴打好有心機

早排諗住應下今年大河劇景 開咗局1556年#e直虎

打咗十年左右 發現唔係織田軍觸發唔到桶狹間(即係我同家康唔手動造反的話 就永遠要俾球皇兩父子騎住)
同直轄咁管幾座城太麻煩 就擱置咗

唔想幫家康 所以放棄咗 今年套 女城主
玩信長更加唔想用

雖然鍾意虎媽

尋日出左新一集既消息
title叫大志

好似好正咁

等加強版是常識吧

試過玩北条準備好晒等家康秀吉打過黎
點知原來係觸發唔到小田原之戰

北条結局都幾悲壯 死守到最後一刻
寧願死都唔做人地隻狗

呢啲就係骨氣 武家精神

係咪真係keep 住走 立志傳 路線 玩武將個人化

跟三國志果邊 我驚會變社交game

將太監同信長mix埋

今次睇定D先
以往有三國做白老鼠試新嘢，通常唔會太柒
今次三國都未有就出

所以做好晒準備諗住幫佢扭轉命運
點知係唔得嘅

……

最尾其實投左降 不過照俾人殺左咁解

原來築城有上限
我起到167座分城就唔比我繼續起

話雖如此 但北条 同島津差唔多
明知無得打 都撐落去
呢種態度個人好佩服

其實我一直覺得島津如果手腳快d統一九州，同秀吉既戰鬥應該會精彩好多，唔會咁一面倒
btw 北条抵死 玩乜劇本後期都係對住佢 恃住個小田原城係到屈人機，一開波即刻扣佢座城一半兵先

都係果句
成日打哂關東後又定左係到 唔幫手推王
dklm

怪就怪各個小名都各懷鬼胎
如果大家都少啲猜疑
要對抗秀吉係有可能

長宗我部 島津 伊達 北条 上杉 毛利 只要合作少少
點會俾秀吉執到雞呀

download 左太閣立志傳黎玩，但係覺得玩家對大局既影響好細，有d唔知想玩乜既感覺

太閤立志傳 比較個人化啲
老實講 我都唔鍾意玩統一天下
我更樂於成人之美
我想幫秀吉打江山
可惜遊戲規則唔容許

最近忙 一陣更新

呢個真係抵屌
有上限 搞到攻到半路又要拆舊城 去起新 重新發展過

信長之野望都玩個人武將模式，其實可以好精彩
因為戰國就係個個城主分裂、整合，仲有一班地方勢力（根來眾、村上水軍、伊賀忍、比叡山等），幾有浪容feel

遲下大痔

連你都寫信俾信幸
話搞內政好鬼沉悶

真係玩大咗 你地點睇

不了

點面對我義父........

秀賴係你手

情義兩難全

放左佢啦

秀吉配發邊疆 係 鹿兒島 果邊做緊城主
俾咗個官位佢做 得閒指點佢做內政

處理好座城
之後就斬左佢

唔會 秀吉將佢託負於我

關原嘅戰友

三成 我知你唔會出賣秀吉
我敬重你

第20年
152萬vs 213萬

大致戰況 上中下 4條戰線

弓木城已取

中下路戰況膠著 有岡城佔優
但上面得一隊唔夠人圍城
下面岸和田負責吸傷

分咗人上去 因為有岡城夠贏有餘

對面終於反擊

一於利用有岡城 孤立咗 岸和田守將再一網打盡

京都空晒

援軍有排都未到
偷唔偷得切呀

食埋近畿夠唔夠開總無事令